[長文] 不割席一齊贏 尋日罷工有改進空間

各位巴絲好，我係大家口中典型既廢中，3字頭有份穩定職業，每次見到年青人為社會去衝我都好感動，亦怪自己唔敢衝，事實係我人生都未打過交，所以一直都只能出錢買物資出力搬搬抬抬咁，不過我相信同我背景似既正正係我地今次運動要win over既人，所以大家睇在我番工時間都花兩個幾鐘打篇野份上，希望有少少參考價值。

首先要俾番掌聲所有參與罷工既人，唔好睇小依樣野，事實上我事前根本唔信香港搞到罷工，你地都知香港人有幾L鐘意番工，有得第一次就會有第二次，大大降低了下一次既參與門檻。

好上面都係9up，以下係重點，一句講完（但都請睇曬佢）
動之以情 動之以情 動之以情

首先大家必須明白，其實好多人都想罷，但係生活迫人，我明，好多巴絲會覺得我為你擋子彈都得你罷一日工都叫曬救命咁DLLM？我分享一個自身既經歷俾大家知，我大學畢業第一份工11000蚊，個時覺得好L多錢，就算比同大學出黎少幾千蚊，都覺得唔緊要呀，做既野sup 9 d唔緊要呀，心入面有團火覺得要貢獻社會；到左依家搵工，俾少個錢我都唔做，學識點用最快既方法做曬d野，都仲想貢獻社會既，但心底知道唔被同化已經好好。今日你地未必明，唔緊要，但嘗試去明，因為對整個運動行到落去，係好重要。言歸正傳，我相信，好似我咁既心態既人有好多，仍然想改變社會，但生活每日都同我地講收皮做好自己份工先，所以我地要喚醒番大家心入面團火，注意係喚醒！！！唔係diu 9！！！我地需要有人話俾我地聽，我地仍然有用，仍然可以改變社會！！！

從文宣角度，可以點應用呢？千祈唔好用『我為你擋子彈 請為我罷一日工』，會俾好多人覺得你要脅我呀家陣？反而同佢地講『多謝你地一直努力工作 交稅去建設社會 我地好唔希望再見到我地辛苦既結果係養住依個垃圾政府』 你地會驚訝，有幾多香港人，即使係深藍既人，每日番工就係諗緊diu我做咩要養依班垃圾高官。可能你會問，咁講同罷工有咩關係呀？係無！！！但係你覺得香港人真係咁蠢需要你話俾佢聽前因後果咩？所以我地唔係要用理性去說服佢地，而係要動之以情 動之以情 動之以情。當你面對有人好強硬咁講『我要番工養家嫁 你估好似你地咁得閒』，我明，我見到都會想diu 9佢，但係依個時候先正正係考驗你地既時候，用你最溫柔既tone同佢講『辛苦你啦 請你支持我地 你罷唔到唔緊要 我會為你罷』，我相信99%既人心入面都會俾你地搞到想喊 即使佢未必會立刻由唔罷變到罷，但係佢地將會為你地同身邊既人講，依班年青人真係好好，好生性，拿咁我地距離贏又近一步。

從行動角度出發，分做罷工前同後。首先係罷工前，我個人係唔建議人為地令人番唔到工。首先大家要明白，想罷工既一早已經決定左罷，罷唔到既就算你停曬全香港既交通佢都會想盡辦法番工，你睇8號風球就知。你要人塞3個鐘先番到工，最直接既結果係就算佢點體諒我地既初心，佢心入面實唔爽。而且記住，香港人好好勝，受軟唔受硬，無所不用其極搞到佢地番唔到工，佢好可能就會鬥氣諗你唔想我番我偏要番到俾你睇。停曬交通係好玩，但係只會白白俾子彈政府diu我地，佢地實暗笑嫁。今次運動點解可以係全世界響朵？因為香港人非常高汁，係戰地咁既環境都可以保持高尚既質素，何不搞一次100萬人參加卻市面井井有條既罷工？一定係最好既文直。

之後係罷工後，我必須再三強調，我不是指責不是割席，我好想我地一齊贏，所以先會俾意見大家參考，睇下點樣可以做得更好。尋晚我覺得做得好既，係分頭行事be water。大家要退後一步睇下究竟政府做緊咩，尋日777記者會，非常建議大家睇睇周保松fb既分析，簡而言之，就係政府要搞到香港亂，再配合全球經濟放援，然後將個波推俾我地。唔好睇小依樣野，香港真係好多人唔鐘意亂，穩定係佢地既核心價值。你地睇佢，基本上已經係無所不用其極連老黑都出埋，對佢黎講愈亂愈好。而我地要問自己，到底我地係咪要陪佢玩依套？

我當香港係我既家，香港人係我既家人，特別係為依個家付上青春既年青人。當我見到有年青人被打被捉，只有我自己知喊左幾多次，所以我明，當前線親身見到手足被打被捉，感受一定比我深好多倍，想報復係人性，出自大家對公平既追求。但係正如梁天琦所講，『真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，更要始終保持理性的思考』。要對犬不合作無問題，但燒犬屋除左好玩，最直接既結果係白白俾子彈政府diu我地，佢地實暗笑嫁。注意，我唔係話前線唔岩，但我絕對懷疑犬有動機扮前線去放火，然後透過cctvb幫200萬人洗腦。

我明大家覺得民意逆轉論係鬼，我用一個政治學既概念去講，我地今次so far叫成功，政府點解要唔敢出黎，因為我地代表社會大多數，係大多數endorse前線去抗爭，endorse依個概念好重要。點解犬唔敢搞議員？因為佢地係我地endorse左既人去代表我地，搞佢地就唔係搞一個人咁簡單，而係搞曬endorse左佢地既人。前線做咩，點解仍然無太多人出黎diu，因為大家都對元朗單野仲好嬲，元朗單野又太黑白分明。但我希望大家明白，當每日都有暴力畫面，元朗單野會慢慢淡出大家記憶。大家諗番，612對香港人開槍，我地幾嬲，但到今日？DLLM已經無曬感覺，因為我地既大腦會幫我地適應環境。而政府點解要亂，因為唔會每次暴力都咁黑白分明！！！到時就係佢地用cctvb去spin既機會。當事情唔係咁黑白分明，一般人一係就每邊又打50大板，一係就覺得社會好亂唔想理。大家要記住，政府唔需要令人支持佢，佢只需要令人唔再endorse我地就得。

應用到實際操作，原則就係緊記唔好俾子彈政府。我地要贏，贏左先再清算。放火呀群眾鬥群眾呀，可免則免。可能大家會話，老黑撩交打，無理由唔還拖。但我覺得要有智慧，例如元朗單野無差別咁打人，當然我地保護市民；但係例如尋晚北角單野，佢地係撩交打，又俾人打到走，問題係打贏咁又點？贏得一時，輸左場仗。反正隔住條大馬路，可以be water去第二個地方呀。可能大家會話，走佬咁7? 大佬我會話，歷史從來都係贏家既歷史，無人會理中間有邊個7左。係呀，佢地會笑9大家，但係大家一退政府會好lost會開始懷疑人生，下次再想用老黑都會諗一諗有冇用，以退為進有時會帶黎意想不到既效果。

佢估你唔到，已經係贏左一半。最後我希望講，有人話『我命都可以唔要，所以唔好叫我走』。傻仔傻女，依個係人生好重要既一課，如果下下唔能夠即刻爭取到一樣野都要連命都唔要，人類可能一早絕左種。我好認同，今次唔贏，香港不再係我地既香港；我亦從心底欣賞大家對香港依個家既愛！！！ 但諗真d，命無左，邊個會贏邊個最開心？送頭同mud 9都唔做，中間有好闊既空間。大家話已經好灰，已經絕望左，所以唔介意無命。但係我希望offer another perspective，一個人如果連命都可以唔要，我要恭喜佢，因為人生已經無咩難關係佢過唔到，依樣野絕對唔係絕望，而係極大極大既盼望，一種會讓敵人驚既盼望，到贏左之後，佢將會對社會建設有好大好大既貢獻（你唔係諗住拆完唔洗建設番呀嘛）。點解犬要大大聲diu人？因為佢地驚，唔係因為佢地覺得贏硬。點解佢地愈來愈無差別鬧人拉人？因為佢地受到好大壓力要交數。當唔同區街坊都上街，佢地只會更驚，因為佢地知道就算件事完左，以後出街佢地都只會成為過街犬。點解佢地咁著緊公布每次拉左幾多人？因為佢地好需要透過個數字去支撐住自己。如果係咁，佢地咁想要個數字，我地應該點做 what if連續兩個星期，被拉人數係0 注意，唔係唔做野，一齊發夢去接機就係以退為進既好例子。最後一句，人生充滿盼望，我地會贏，願每個人都見證到慶祝勝利的一天。

對準返政權，拉攏中間派，由贏之後嘅區選開始